本地大學多內地生 帳委會不滿

【本報訊】立法會帳目委員會昨發表第67號報告書，指去年符合入讀學士課程基本要求的中六生推算有2.2萬人，但教資會資助大學首年學士課程學額維持每年1.5萬個，批評撥予大學資源本可用作錄取更多本地學生，現卻用作取錄非本地生，對情況深表不滿，認為不可接受。報告又指7成非本地生是內地生，教資會和教育局應檢討學生組合是否達到國際化。

促增資源助本地生
帳委會報告指出，2015至16年有15,730位非本地學生修讀教資會資助課程，佔學生總數16%。而內地學生佔大多數，人數有11,893人，佔全體非本地學生76%。帳委會主席石禮謙指，回歸後大學學士課程學額無增長，在衡工量值角度，認為應增撥資源讓本地學生升讀大學，「唔好嘥錢做TSA」。
報告又促請教資會和教育局，定期檢討撥予大學的公帑分配，包括現時的非本地生學生組合；即絕大部份非本地生均來自內地，是否已達到國際化的預期目標和主要表現指標。報告建議當局研究採取措施促進大學多元化，例如吸引更多非本地生、特別是內地生以外的非本地生入讀，並鼓勵更多本地學生在港修讀研究院課程。
石禮謙促請教育局和教資會訂立國際化的主要表現指標，他解釋，很多內地生表現出色，但不代表達到國際化，「唔係話佢哋唔好，但𠵱家係咪達到國際（化）目標呢？我哋希望唔係淨係睇國內學生，希望睇到多元嘅學生。」他憶述以前很多東南亞國家學生到港大讀書，畢業回國發展，變成當地的首長。
帳委會委員、民主黨林卓廷指，現時非本地生比例嚴重偏差，「國際化」變成「內地化」。他指現時一年有7,000個符合入讀大學要求的本地生未能入讀大學，要轉讀私立大學或副學士，導致沉重學費負擔。
教資會回應稱，一向鼓勵各大學以適合本身的方式推行國際化。去年起至2019年間，各大學會繼續獲得資助，吸引更多來自不同地方的非本地學生。
■記者潘柏林

年年加funding比蝗

保皇黨都有份

唔搵多d大陸學生落黎，鄰國淨靠果150個名額點夠赤化香港